var preguntas = [
    { pregunta: '¿Cuáles son los cinco tipos de sabores primarios?', respuesta: 'dulce amargo ácido salado umami', audio: './exp3files/questions/1.wav', respaudio: './exp3files/answers/1.wav', analyze: true },
    { pregunta: '¿Cuál es el lugar más frío de la tierra?', respuesta: 'Antártida', audio: './exp3files/questions/2.wav', respaudio: './exp3files/answers/2.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Quién escribió La Odisea?', respuesta: 'Homero', audio: './exp3files/questions/3.wav', respaudio: './exp3files/answers/3.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cómo se llama la capital de Mongolia?', respuesta: 'Ulan Bator', audio: './exp3files/questions/4.wav', respaudio: './exp3files/answers/4.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cuál es el río más largo del mundo?', respuesta: 'Amazonas', audio: './exp3files/questions/5.wav', respaudio: './exp3files/answers/5.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cómo se llama la Reina del Reino Unido?', respuesta: 'Isabel Segunda', audio: './exp3files/questions/6.wav', respaudio: './exp3files/answers/6.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿En qué continente está Ecuador?', respuesta: 'Américano', audio: './exp3files/questions/7.wav', respaudio: './exp3files/answers/7.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Dónde originaron los juegos olímpicos?', respuesta: 'Grecia', audio: './exp3files/questions/8.wav', respaudio: './exp3files/answers/8.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Qué tipo de animal es la ballena?', respuesta: 'Mamífero marino', audio: './exp3files/questions/9.wav', respaudio: './exp3files/answers/9.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿De qué colores es la bandera de México?', respuesta: 'Verde blanco rojo', audio: './exp3files/questions/10.wav', respaudio: './exp3files/answers/10.wav', analyze: true },
    { pregunta: '¿Cuantos huesos tiene en el cuerpo humano de un adulto?', respuesta: '206', audio: './exp3files/questions/11.wav', respaudio: './exp3files/answers/11.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cuándo acabó la II Guerra Mundial?', respuesta: '1945', audio: './exp3files/questions/12.wav', respaudio: './exp3files/answers/12.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Quién es el autor de el Quijote?', respuesta: 'Miguel de Cervantes', audio: './exp3files/questions/13.wav', respaudio: './exp3files/answers/13.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Quién pintó “la última cena”?', respuesta: 'Leonardo da Vinci', audio: './exp3files/questions/14.wav', respaudio: './exp3files/answers/14.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿En qué país se encuentra la torre de Pisa?', respuesta: 'Italia', audio: './exp3files/questions/15.wav', respaudio: './exp3files/answers/15.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Dónde se encuentra la Sagrada Familia?', respuesta: 'Barcelona', audio: './exp3files/questions/16.wav', respaudio: './exp3files/answers/16.wav', analyze: false },
    { pregunta: 'Qué son los humanos: ¿omnívoros, herbívoros o carnívoros?', respuesta: 'Omnívoros', audio: './exp3files/questions/17.wav', respaudio: './exp3files/answers/17.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cómo se denomina el resultado de la multiplicación?', respuesta: 'Producto', audio: './exp3files/questions/18.wav', respaudio: './exp3files/answers/18.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cuál es el océano más grande?', respuesta: 'El Océano Pacífico', audio: './exp3files/questions/19.wav', respaudio: './exp3files/answers/19.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Qué año llegó Cristóbal Colón a América?', respuesta: '1492', audio: './exp3files/questions/20.wav', respaudio: './exp3files/answers/20.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Quién es el padre del psicoanálisis?', respuesta: 'Sigmund Freud', audio: './exp3files/questions/21.wav', respaudio: './exp3files/answers/21.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cuál es el disco más vendido de la historia?', respuesta: 'Thriller', audio: './exp3files/questions/22.wav', respaudio: './exp3files/answers/22.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Qué producto cultiva más Guatemala?', respuesta: 'Café', audio: './exp3files/questions/23.wav', respaudio: './exp3files/answers/23.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Quién es el famoso Rey de Rock en los Estados Unidos?', respuesta: 'Elvis Presley', audio: './exp3files/questions/24.wav', respaudio: './exp3files/answers/24.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cómo se llama el nuevo presidente de los Estados Unidos?', respuesta: 'Donald Trump', audio: './exp3files/questions/25.wav', respaudio: './exp3files/answers/25.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Qué significa FIFA?', respuesta: 'Federación Internacional de Fútbol Asociación', audio: './exp3files/questions/26.wav', respaudio: './exp3files/answers/26.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿En qué se especializa la cartografía?', respuesta: 'Mapas', audio: './exp3files/questions/27.wav', respaudio: './exp3files/answers/27.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cuál es el país más grande del mundo?', respuesta: 'Rusia', audio: './exp3files/questions/28.wav', respaudio: './exp3files/answers/28.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Dónde se encuentra la famosa Torre Eiffel?', respuesta: 'París, Francia', audio: './exp3files/questions/29.wav', respaudio: './exp3files/answers/29.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Qué deporte practicaba Michael Jordan?', respuesta: 'Baloncesto', audio: './exp3files/questions/30.wav', respaudio: './exp3files/answers/30.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿En qué año comenzó la II Guerra Mundial?', respuesta: '1939', audio: './exp3files/questions/31.wav', respaudio: './exp3files/answers/31.wav', analyze: false },
    { pregunta: 'Si 50 es el 100%, ¿cuánto es el 90%?', respuesta: '45', audio: './exp3files/questions/32.wav', respaudio: './exp3files/answers/32.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cuál es tercer planeta en el sistema solar?', respuesta: 'Tierra', audio: './exp3files/questions/33.wav', respaudio: './exp3files/answers/33.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Qué país tiene forma de bota?', respuesta: 'Italia', audio: './exp3files/questions/34.wav', respaudio: './exp3files/answers/34.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cuál es la moneda del Reino Unido?', respuesta: 'libra', audio: './exp3files/questions/35.wav', respaudio: './exp3files/answers/35.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cuál es país más poblado de la Tierra?', respuesta: 'China', audio: './exp3files/questions/36.wav', respaudio: './exp3files/answers/36.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿En qué lugar del cuerpo se produce la insulina?', respuesta: 'Páncreas', audio: './exp3files/questions/37.wav', respaudio: './exp3files/answers/37.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Quién es Justin Timberlake?', respuesta: 'cantante', audio: './exp3files/questions/38.wav', respaudio: './exp3files/answers/38.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cuál es el color que representa la esperanza?', respuesta: 'Verde', audio: './exp3files/questions/39.wav', respaudio: './exp3files/answers/39.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Qué rama de la Biología estudia los animales?', respuesta: 'La zoología', audio: './exp3files/questions/40.wav', respaudio: './exp3files/answers/40.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cuál es el área del arte protagonista en los premios Grammy?', respuesta: 'Música', audio: './exp3files/questions/41.wav', respaudio: './exp3files/answers/41.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cómo se llama el himno nacional de Francia?', respuesta: 'La Marsellesa', audio: './exp3files/questions/42.wav', respaudio: './exp3files/answers/42.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿De qué estilo arquitectónico es la Catedral de Notre Dame en París?', respuesta: 'Estilo Gótico', audio: './exp3files/questions/43.wav', respaudio: './exp3files/answers/43.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Con qué se fabricaba el pergamino?', respuesta: 'Piel de animales', audio: './exp3files/questions/44.wav', respaudio: './exp3files/answers/44.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cuántas patas tiene la araña?', respuesta: '8', audio: './exp3files/questions/45.wav', respaudio: './exp3files/answers/45.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cómo se llama el animal más rápido del mundo?', respuesta: 'Guepardo', audio: './exp3files/questions/46.wav', respaudio: './exp3files/answers/46.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cuál es la ciudad de los rascacielos?', respuesta: 'Nueva York', audio: './exp3files/questions/47.wav', respaudio: './exp3files/answers/47.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿De qué país es el futbolista Zlatan Ibrahimović?', respuesta: 'Suecia', audio: './exp3files/questions/48.wav', respaudio: './exp3files/answers/48.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿A qué país pertenecen los cariocas?', respuesta: 'Brasil', audio: './exp3files/questions/49.wav', respaudio: './exp3files/answers/49.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿En qué país se encuentra el famoso monumento Taj Mahal?', respuesta: 'India', audio: './exp3files/questions/50.wav', respaudio: './exp3files/answers/50.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cuál es el nombre de la lengua oficial en china?', respuesta: 'Mandarín', audio: './exp3files/questions/51.wav', respaudio: './exp3files/answers/51.wav', analyze: false },
    { pregunta: 'Quién va a la cárcel: ¿el imputado, el acusado, el condenado?', respuesta: 'Condenado', audio: './exp3files/questions/52.wav', respaudio: './exp3files/answers/52.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Quién era el general de los nazis en la Segunda Guerra Mundial?', respuesta: 'Adolf Hitler', audio: './exp3files/questions/53.wav', respaudio: './exp3files/answers/53.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cómo le llaman a los textos de autores desconocidos?', respuesta: 'Anónimo', audio: './exp3files/questions/54.wav', respaudio: './exp3files/answers/54.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cuál fue el primer metal que empleó el hombre?', respuesta: 'Cobre', audio: './exp3files/questions/55.wav', respaudio: './exp3files/answers/55.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cómo se llama la estación espacial rusa?', respuesta: 'Mir', audio: './exp3files/questions/56.wav', respaudio: './exp3files/answers/56.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Qué instrumento óptico permite ver los astros de cerca?', respuesta: 'Telescopio', audio: './exp3files/questions/57.wav', respaudio: './exp3files/answers/57.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cuál es el área del arte protagonista en los Premios Óscar?', respuesta: 'Cine', audio: './exp3files/questions/58.wav', respaudio: './exp3files/answers/58.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cuál es el primero de la lista de los números primos?', respuesta: '2', audio: './exp3files/questions/59.wav', respaudio: './exp3files/answers/59.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cómo se le llama a una colección de revistas, diarios y publicaciones periódicas?', respuesta: 'Hemeroteca', audio: './exp3files/questions/60.wav', respaudio: './exp3files/answers/60.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cuál es el único mamífero capaz de volar?', respuesta: 'Murciélago', audio: './exp3files/questions/61.wav', respaudio: './exp3files/answers/61.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cuál es el libro sagrado del Islam?', respuesta: 'corán', audio: './exp3files/questions/62.wav', respaudio: './exp3files/answers/62.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Qué es más pequeño, un átomo o una molécula?', respuesta: 'átomo', audio: './exp3files/questions/63.wav', respaudio: './exp3files/answers/63.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Qué grasas hacen tan saludable el aceite de oliva?', respuesta: 'Las monoinsaturadas', audio: './exp3files/questions/64.wav', respaudio: './exp3files/answers/64.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Qué era el Concorde?', respuesta: 'Avión supersónico', audio: './exp3files/questions/65.wav', respaudio: './exp3files/answers/65.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Quién ganó el mundial de 2014?', respuesta: 'Alemania', audio: './exp3files/questions/66.wav', respaudio: './exp3files/answers/66.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Quién escribió “Hamlet”?', respuesta: 'William Shakespeare', audio: './exp3files/questions/67.wav', respaudio: './exp3files/answers/67.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cuál es la moneda oficial de Estados Unidos?', respuesta: 'Dólar', audio: './exp3files/questions/68.wav', respaudio: './exp3files/answers/68.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿A qué país pertenece la ciudad de Varsovia?', respuesta: 'Polonia', audio: './exp3files/questions/69.wav', respaudio: './exp3files/answers/69.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cuál es la nacionalidad de Pablo Neruda?', respuesta: 'Chileno', audio: './exp3files/questions/70.wav', respaudio: './exp3files/answers/70.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Qué veterano músico es la canción "Tears in Heaven"?', respuesta: 'Eric Clapton', audio: './exp3files/questions/71.wav', respaudio: './exp3files/answers/71.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿A quién le crecía la nariz cuando mentía?', respuesta: 'Pinocho', audio: './exp3files/questions/72.wav', respaudio: './exp3files/answers/72.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿A que esta asociada la campana de Gauss?', respuesta: 'el cálculo de probabilidades', audio: './exp3files/questions/73.wav', respaudio: './exp3files/answers/73.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Quién traicionó a Jesús?', respuesta: 'Judas', audio: './exp3files/questions/74.wav', respaudio: './exp3files/answers/74.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿De qué estado fue emperador Napoleón Bonaparte?', respuesta: 'Francia', audio: './exp3files/questions/75.wav', respaudio: './exp3files/answers/75.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cómo se llama el proceso por el cual las plantas obtienen alimento?', respuesta: 'Fotosíntesis', audio: './exp3files/questions/76.wav', respaudio: './exp3files/answers/76.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cómo se llama la energía contenida en el núcleo de los átomos?', respuesta: 'Energía nuclear', audio: './exp3files/questions/77.wav', respaudio: './exp3files/answers/77.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Dónde está la Casa Blanca?', respuesta: 'Washington DC', audio: './exp3files/questions/78.wav', respaudio: './exp3files/answers/78.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Qué día celebran los cristianos la festividad de la Epifanía de Jesús?', respuesta: '6 de enero', audio: './exp3files/questions/79.wav', respaudio: './exp3files/answers/79.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿De qué está recubierto el cuerpo de los peces?', respuesta: 'Escamas', audio: './exp3files/questions/80.wav', respaudio: './exp3files/answers/80.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cuánto vale el número pi?', respuesta: '3,1416', audio: './exp3files/questions/81.wav', respaudio: './exp3files/answers/81.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cuál es la capital de Croacia?', respuesta: 'Zagreb', audio: './exp3files/questions/82.wav', respaudio: './exp3files/answers/82.wav', analyze: false },
    { pregunta: 'El triángulo que tiene sus tres lados iguales ¿Cómo se llama?', respuesta: 'Equilátero', audio: './exp3files/questions/83.wav', respaudio: './exp3files/answers/83.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cuáles son las notas musicales?', respuesta: 'Do re mi fa sol la si', audio: './exp3files/questions/84.wav', respaudio: './exp3files/answers/84.wav', analyze: true },
    { pregunta: '¿Cuál es la capital de Dinamarca?', respuesta: 'Copenhague', audio: './exp3files/questions/85.wav', respaudio: './exp3files/answers/85.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Quién es el protagonista de la película “Rocky”?', respuesta: 'Sylvester Stallone', audio: './exp3files/questions/86.wav', respaudio: './exp3files/answers/86.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿De qué lengua proviene el español?', respuesta: 'Latín', audio: './exp3files/questions/87.wav', respaudio: './exp3files/answers/87.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Quién es el presidente de España?', respuesta: 'Mariano Rajoy', audio: './exp3files/questions/88.wav', respaudio: './exp3files/answers/88.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿En qué país se usó la primera bomba atómica en combate?', respuesta: 'Hiroshima, Japón', audio: './exp3files/questions/89.wav', respaudio: './exp3files/answers/89.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cuál es el metal más caro del mundo?', respuesta: 'Rodio', audio: './exp3files/questions/90.wav', respaudio: './exp3files/answers/90.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cuántos años tiene un lustro?', respuesta: '5', audio: './exp3files/questions/91.wav', respaudio: './exp3files/answers/91.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Qué es más grande un átomo o una célula?', respuesta: 'célula', audio: './exp3files/questions/92.wav', respaudio: './exp3files/answers/92.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Dónde se encuentra la capa de ozono?', respuesta: 'Atmósfera', audio: './exp3files/questions/93.wav', respaudio: './exp3files/answers/93.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Quién “sabía que no sabía nada”?', respuesta: 'Platón', audio: './exp3files/questions/94.wav', respaudio: './exp3files/answers/94.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿En qué país se encuentra la Universidad de Cambridge?', respuesta: 'Reino Unido', audio: './exp3files/questions/95.wav', respaudio: './exp3files/answers/95.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Qué es un ovíparo?', respuesta: 'Un animal que nace de un huevo', audio: './exp3files/questions/96.wav', respaudio: './exp3files/answers/96.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cuál es la capital de Francia?', respuesta: 'París', audio: './exp3files/questions/97.wav', respaudio: './exp3files/answers/97.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cuándo empezó la Primera Guerra Mundial?', respuesta: '1914', audio: './exp3files/questions/98.wav', respaudio: './exp3files/answers/98.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Qué deporte practica profesionalmente Roger Federer?', respuesta: 'Tenis', audio: './exp3files/questions/99.wav', respaudio: './exp3files/answers/99.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿En qué país se encuentra el estadio de Wembley?', respuesta: 'Reino Unido, concretamente en Londres', audio: './exp3files/questions/100.wav', respaudio: './exp3files/answers/100.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Qué instrumento tocaba Paco de Lucía?', respuesta: 'Guitarra', audio: './exp3files/questions/101.wav', respaudio: './exp3files/answers/101.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Qué es un animal carnívoro?', respuesta: 'Que come carne', audio: './exp3files/questions/102.wav', respaudio: './exp3files/answers/102.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Quién es el secretario general de la Organización de Naciones Unidas (ONU)?', respuesta: 'António Gutierres', audio: './exp3files/questions/103.wav', respaudio: './exp3files/answers/103.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cómo se llama el procedimiento de subir la bandera?', respuesta: 'Izar', audio: './exp3files/questions/104.wav', respaudio: './exp3files/answers/104.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cómo se llama el estadio del F.C. Barcelona?', respuesta: 'Camp Nou', audio: './exp3files/questions/105.wav', respaudio: './exp3files/answers/105.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Qué enfermedad padecía Stephen Hawking?', respuesta: 'Esclerosis Lateral Amiotrófica', audio: './exp3files/questions/106.wav', respaudio: './exp3files/answers/106.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cómo se llama el fundador de Facebook?', respuesta: 'Mark Zuckerberg', audio: './exp3files/questions/107.wav', respaudio: './exp3files/answers/107.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿En qué año se aprobó la actual Constitución española?', respuesta: '1978', audio: './exp3files/questions/108.wav', respaudio: './exp3files/answers/108.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Qué es un “ebook”?', respuesta: 'Libro en formato digital', audio: './exp3files/questions/109.wav', respaudio: './exp3files/answers/109.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿En qué isla está situado el Teide?', respuesta: 'En Tenerife, en las Islas Canarias', audio: './exp3files/questions/110.wav', respaudio: './exp3files/answers/110.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cuáles son los dos países con mayor cantidad de musulmanes?', respuesta: 'Indonesia India', audio: './exp3files/questions/111.wav', respaudio: './exp3files/answers/111.wav', analyze: true },
    { pregunta: '¿Cuál es el ave voladora más grande del mundo en la actualidad?', respuesta: 'Cóndor andino', audio: './exp3files/questions/112.wav', respaudio: './exp3files/answers/112.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿En qué año apareció en el mercado el primer videojuego protagonizado por Super Mario?', respuesta: '1981', audio: './exp3files/questions/113.wav', respaudio: './exp3files/answers/113.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cuál es el animal que tiene mayor facilidad para repetir las frases y palabras que escucha?', respuesta: 'Loro', audio: './exp3files/questions/114.wav', respaudio: './exp3files/answers/114.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cuál es el idioma más antiguo de los que sobreviven en Europa?', respuesta: 'Vasco', audio: './exp3files/questions/115.wav', respaudio: './exp3files/answers/115.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cuál es el país con más camellos salvajes?', respuesta: 'Australia', audio: './exp3files/questions/116.wav', respaudio: './exp3files/answers/116.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cuántos corazones tienen los pulpos?', respuesta: '3', audio: './exp3files/questions/117.wav', respaudio: './exp3files/answers/117.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Existen animales inmortales?', respuesta: 'La Medusa Turritopsis nutricula', audio: './exp3files/questions/118.wav', respaudio: './exp3files/answers/118.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cuál es el país con mayor porcentaje de budistas?', respuesta: 'Camboya', audio: './exp3files/questions/119.wav', respaudio: './exp3files/answers/119.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cuándo se extinguieron los mamuts?', respuesta: 'Hace unos 4.000 años', audio: './exp3files/questions/120.wav', respaudio: './exp3files/answers/120.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cuál es el ave voladora más pesada del mundo en la actualidad?', respuesta: 'Avutarda kori', audio: './exp3files/questions/121.wav', respaudio: './exp3files/answers/121.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cuál es la capital de Canadá?', respuesta: 'Ottawa', audio: './exp3files/questions/122.wav', respaudio: './exp3files/answers/122.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cuál es la capital de Rusia?', respuesta: 'Moscú', audio: './exp3files/questions/123.wav', respaudio: './exp3files/answers/123.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cuál es la capital de España?', respuesta: 'Madrid', audio: './exp3files/questions/124.wav', respaudio: './exp3files/answers/124.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cuál es la capital de Colombia?', respuesta: 'Bogotá', audio: './exp3files/questions/125.wav', respaudio: './exp3files/answers/125.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cuál es la capital de EU?', respuesta: 'Washington DC', audio: './exp3files/questions/126.wav', respaudio: './exp3files/answers/126.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cuál es la capital de Argentina?', respuesta: 'Buenos Aires', audio: './exp3files/questions/127.wav', respaudio: './exp3files/answers/127.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cuál es la capital de Perú?', respuesta: 'Lima', audio: './exp3files/questions/128.wav', respaudio: './exp3files/answers/128.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Con cuántos países hace frontera México?', respuesta: '3', audio: './exp3files/questions/129.wav', respaudio: './exp3files/answers/129.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Qué es un mitómano?', respuesta: 'mentiroso', audio: './exp3files/questions/130.wav', respaudio: './exp3files/answers/130.wav', analyze: false },
    { pregunta: 'En la tabla periódica "CA" representa a:', respuesta: 'Calcio', audio: './exp3files/questions/131.wav', respaudio: './exp3files/answers/131.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿Cuál es el estado más grande de México?', respuesta: 'Chihuahua', audio: './exp3files/questions/132.wav', respaudio: './exp3files/answers/132.wav', analyze: false },
    { pregunta: '¿En que fecha ocurrió la masacre de Tlatelolco?', respuesta: '2 de octubre de 1968', audio: './exp3files/questions/133.wav', respaudio: './exp3files/answers/133.wav', analyze: false },
    { pregunta: 'Nombre de los Niños Héroes', respuesta: 'Agustín Melgar Fernando Montes de Oca Francisco Márquez Juan de la Barrera Juan Escutia Vicente Suárez', audio: './exp3files/questions/134.wav', respaudio: './exp3files/answers/134.wav', analyze: true },
    { pregunta: '¿Cuál es la montaña más alta del mundo?', respuesta: 'Everest', audio: './exp3files/questions/135.wav', respaudio: './exp3files/answers/135.wav', analyze: false }
];

module.exports = {
    getPreguntas: function () {
        var idx = preguntas.length;
        while (idx > 1) {
            idx = idx - 1;
            var sel = generarNumeroRandom(0, idx);
            var temp = preguntas[sel];
            preguntas[sel] = preguntas[idx];
            preguntas[idx] = temp;
        }
        return preguntas;
    }
};

var generarNumeroRandom = function (min, max) {
    return Math.floor(Math.random() * (max - min + 1)) + min;
  }